\documentclass{beamer}

\input{preamble.fr.tex}
\input{preamble_beamer.tex}
\usetheme{Goettingen}

\title{Kick-off pour un jeu libre de bataille spatiale 2D en temps réel}
\author{
  Nicola Spanti,
  Sara Mourad,
  Anthony Candelot,
  Romain Vialatte
}
\date{Novembre 2015}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Sommaire}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Objectifs et contraintes du projet}

\subsection{Les objectifs}

\begin{frame}
  \frametitle{Le gameplay}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.75\textwidth]{simple-game-schema_fr}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{L'interface graphique}
  
  Elle doit au moins permettre de :
  \begin{itemize}
  \item Voir l'univers avec ce qui le compose % systèmes solaires, vaisseaux, etc
  \item Se rafraichir à un intervalle régulier
  \item Permettre de déplacer les vaisseaux
  \item Afficher un message à la fin d'une partie
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{La précense sur le Web}
  
  Pour faire connaitre le jeu, il faudra avoir une précense sur le World Wide Web, avec au moins :
  \begin{itemize}
  \item La présentation du jeu
  \item Un moyen de télécharger le code source
  \item Une explication pour compiler le jeu pour un OS libre
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Les contraintes}

\begin{frame}
  \frametitle{Suivre le rythme}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[height=0.65\textheight]{real-time-problems_fr}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Un univers... libre !}
  
  \begin{itemize}
  \item Le code source et les élements multimédia du jeu doivent être libres et éditables avec des logiciels libres
  \item Le jeu doit pouvoir marcher sur au moins un OS libre
  \item Sur les OS libres supportés, aucune dépendance non libre ne doit être nécessaire
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Réponse apportée par l’équipe projet}

\begin{frame}
  \frametitle{Organisation du projet}
  
  \begin{itemize}
  \item Au début, implémentation des règles de base et création d'une interface graphique minimale
  \item Séparation en plusieurs dépôts (core, GUI, web, etc)
  \item Travaux parrallèles (qui sont possibles étant donné les nombreuses améliorations potentielles)
  \item Réunion physique de toute l'équipe une fois par mois (pour synthétiser ce qui s'est passé, ce qui reste à faire, etc)
  \item Beaucoup \sout{jouer} tester
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Livrables du projet}

\begin{frame}
  \frametitle{Les livrables}
  
  \begin{itemize}
  \item Le jeu en lui même
    \begin{itemize}
    \item Les règles de base
    \item Une interface graphique
    \item Un tutoriel intégré
    \end{itemize}
  \item Au moins une page web pour présenter le jeu
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Tâches du projet}

\begin{frame}
  \frametitle{Faire une version basique}
  
  \begin{itemize}
  \item Implémenter les règles de base % en C/C++
    \begin{itemize}
    \item Coder les structures de données
    \item Coder les interactions
    \end{itemize}
  \item Coder une IA basique
  \item Faire une interface graphique basique pour visualiser une partie % avec SDL 1 ou 2 ou Qt
  \item Coder en dur un univers de test
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Toujours plus loin, toujours plus haut, toujours plus fort}
  % ref Fort Boyard
  
  \begin{itemize}
  \item Important
    \begin{itemize}
    \item Proposer une liste d'univers déjà créés
    \item Avoir une précense minimale sur le Web
    \end{itemize}
  \item Vers l'infini et au delà % ref Buzz l'Éclair
    \begin{itemize}
    \item Ajoute un tutoriel
    \item Permettre de sauvegarder et charger une partie
    \item Ajouter un éditeur d'univers
    \item Améliorer l'interface graphique
    \item Faire une version Web (sans serveur)
    \item Ajouter des nouvelles règles
    \item Et peut être bien plus !
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Planning}

\begin{frame}
  \frametitle{Le planning}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=\textwidth]{schedule_fr}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Ressources humaines}

\begin{frame}
  \frametitle{Il était une fois... jusqu'à la séance de mi-parcours}
  
  \begin{itemize}
  \item Implémentation du jeu de base
    \begin{itemize}
    \item Les règles de base
    \item Une IA basique
    \item Une interface graphique basique
    \end{itemize}
    Nécessite une bonne connaissance du C et des bases en C++ \newline
    4 personnes requises \newline
    3 mois nécessaires
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{De la séance de mi-parcours à mi mars}
  
  \begin{itemize}
  \item Pouvoir enregistrer et charger une partie
  \item Ajouts d'extensions aux règles de base
  \item Améliorer l'interface graphique
  \item Au moins une IA plus développée
  \end{itemize}
  
  Chaque tâche nécessite 1 personne avec de bonnes connaissances en C/C++ pendant 2 mois.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{The end}
  
  \begin{itemize}
  \item Créer un éditeur d'univers \newline
    Cela nécessite 1 personne pendant 3 semaines.
  \item Faire une version web \newline
    Cela nécessite 1 personne voulant apprendre à utiliser le transpileur Emscripten pendant 3 semaines.
  \item Derniers tests et finalisation \newline
    Cela nécessite 4 personnes pendant 10 jours.
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Budget}

\begin{frame}
  \frametitle{Le budget}
  
  \begin{itemize}
  \item Une des contraintes du projet est d'utiliser uniquement des logiciels libres, très très souvent gratuits après le développement effectué, il n'y a donc pas besoin de payer pour des licences de logiciels.
  \item Le jeu peut intégralement être développé et joué sur des ordinateurs personnels, donc il n'y a pas de matériel à acheter.
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Risques}

\begin{frame}
  \frametitle{Les yeux plus gros que le ventre ?}
  
  L'équipe est composée de 4 personnes.
  Cela peut poser divers problèmes, dont :
  \begin{itemize}
  \item des soucis de disponibilité pour se réunir tous
  \item des soucis d'entente
  \item du travail dupliqué ou mal coordonné
  \item vue peu claire sur ce qui se passe
  \end{itemize}
\end{frame}

% \section{Questions}

% \begin{frame}
%   \frametitle{Des questions ?}
  
%   \begin{center}
%     Merci de votre attention.
    
%     \begin{figure}
%       \includegraphics[width=0.5\textwidth]{questions}
%     \end{figure}
%   \end{center}
% \end{frame}

\end{document}
